其實google cloud 衰咩，拍馬都趕唔上amzn/msft

係咪技術問題？

國家安全問題

amzn: 最早
msft: 有Windows/SQL Server加持
googl: 似乎賣TPU?

太遲起步人地Azure AWS十年前已經開始 google上年先玩 幾勁都有排追 啲公司用開唔會點轉cloud
又想玩E-commerce, 自動駕駛Waymo 咩都遲過人
佢都係靠Ads搵食架啦 Other bets唔夠人玩
利申: 有揸google

cloud 其實係賣咩？
賣計算？賣儲存？

google專心奶X算喇

聽過話infrastructure 同language support 上google 係多d限制，功能又少d?

Iaas

AMZN同GOOG業務多，對手多，自然幫襯Azure

Google cloud 好快贏machine learning
好似係

msft 嬴自家window系server融合得好, 易學易用, 另外office 365, teams,呢d 都非常出色

aws 最先發展, 技術, 安全性首選, 大公司9成用佢

google 太遲入市場, 不過Kubernetes 做得幾好, 亦睇好佢AI既技術優勢會幫佢搶奪市場

ai點樣可以幫到cloud?

Social Network又搞唔起，俾facebook獨大

太貴
佢寫個價錢係呃人，好撚陰

起步用Python

google上年先開始/aws十年前開始都可以純正評0負評

我時光倒流咗？？？？

你睇三間點樣搞 cloud conference 就知 google 原全唔識做 corporate 客生意.

Aws : 嚟香港會展搞 有宣傳 有 cooperate sponsor 搞到好盛大

Msft : 派人直接踩入每間 potential 大 cooperate client 既office 做technical consultant, 搞好多公司內部分享會。好著重講 azure 點樣搞 permissions 同 integrate 好多大公司本身已經用緊既 office 365. 始終對好多公司嚟講 管理 access 係一個 deal breaker

Google cloud : on99 係海洋公園搞，宣傳又無， 完全唔會有人想off 半日入去聽。 Acces control 既設計完全無諗過 cooperate 場境， 一句講晒根本無心做 cooperate 客。散客更加唔洗講，用過你就知 google cloud 既使用體驗係奇差， 當然講 kubenete 佢係大佬， 不過呢個世界有幾多人真心要用到禁新禁盡既 k8s, 大部分散客追求易用易config易睇賬單同最緊要平就ok

利申： 以前公司做過 cloud migration project 幾間都有接觸。google cloud 係唯一一間完全 0 存在感

唔怪得。。。google 唔生性，明明牌面上佢係有優勢

google marketing 太垃圾，基本上咩都搞唔起

留明

咁點解講到fsly 同net 咁勁咁

其實呢幾間公司咁有錢 都做到啦

咩IT都唔識 純粹八下

屌細力啲

上面嗰幾間cloud services都唔係focus喺CDN嘅服務
BTW fastly 同cloudflare冇得比
fastly 提供嘅服務係最垃圾同最容易俾人取代

咁呢兩間都好易比人取代
Fast其實有錢就可以做到

除非佢果個傳送技術獨有到其他公司都取代唔到

Cloudflare好似防火牆咁 都遲早有野取代

有錯請指正

明明記得google 上過做第二市佔 比M$爬頭除咗廢 諗唔到其他原因 當然好大機會係用鳩緊你架 繼續用